【回歸廿年】新聞譯名紛棄粵音「維珍尼亞」消失咗？

小弟覺得好有道理
點解要長他人志氣，滅自己威風呢？
雖然粵音翻譯有時是有不足的地方，
可以慢慢改進吧！
自己人都唔撐自己人，香港真係多得一班擦鞋友唔少........
引用蘇前局長一句：認住呢一班人，一個一個咁認住,就係佢哋扼殺左香港嘅創意產業發展！

又弗又吉 痛

而家有線都開始有大陸譯

lowa

大陸：依阿華 或 艾奧瓦
臺灣：愛荷華

fuck拮黎呀

充滿暴力與色情

袁國偉

都唔係而家既事了 09年仲有睇果時已經有

袁志偉

機界原種，發現新大陸咁

弗=不
弗吉尼亞=不吉利啊

"杜拜" 變 "迪拜"

向垃圾tvb說不

"麻省" 變 "麻薩諸塞" (馬殺豬菜)